每次遊行之前麻煩同我推一推俾人睇，一個727發現但係一直都有既現象

首先利申，我人如其名，都只係一個鍵戰，冇出席過任何有機會犯法既活動(係我癈jer請大力屌不過請睇埋落去)
不過我入左元朗相關既tg 群組發現一樣現象，就係天都未黑已經有一大班人叫走，仲話要叫前線走，仲話係網上睇到既資訊會多過現場，做哂冷氣軍師咁，然後會鋪天蓋地式咁話目的已達成，又指出好多不行於行既"證據", 呼籲現場人仕立即離開，好似走遲一秒就會出大事咁。我在此羅列數點，逐一駁斥所有呢方面既論調：

1. 目的已達到論：
5大訴求爭到未？警黑合作瓦解左未？警黑怕左你未？通通都未！達成左既唯一目的係一班人行完一次泄完憤以為香港下一日會開始有番天覆地既改變，唔好咁多幻想，我都想政府咁聽話。

2. 唔值得今日送頭論：
送頭一直都唔值得，問題係你又唔係現場，又唔係前線，分分鐘好似我咁屋企想搵件裝都冇，你仲係新手村有資格同有能力評估人地100lv 齊裝夠唔夠王打係咪送頭？

3. 我係網上資訊比你全面論：
今日好體驗到網上資訊真係唔一定較全面，仲可以有好大機會收錯風。隻窗跌落黎係遊行剛開始冇耐就發生左既事，6點幾仲有人重新po 過出黎當新聞叫人走；元朗西鐵站停上客瘋轉左成個鐘，個個係現場上車影錶做FC 居然係不停俾人繼續用假消息推走，你資訊係咁update 咁齊咁全面唔會人地都澄清左FC 哂既假消息都傳咁耐啦，定其實你可能只係想製造混亂？

叫埋前線走論：
後場法師DPS 補師都未走哂，你叫隻坦走？前線係最有能力守到最後保護自己既人，你冇裝冇剩就唔好懶醒走去叫前線走，分分鐘前線要保護你仲大左負擔，要走你自己走，前線上哂裝果個係為左保護你先走上前線。

總括而言：請相信前線手足判斷, 你冇打王經驗既話有時間上到網既話，請你做定下次運動文宣(屌728遊行冇人講過係咩玩法？), 同埋幫手backup 定facebook 同youtube 呢類有機會被删既片源，印定d 現場警黑濫暴既相落街派又好貼又好，總之你唔係現場可以做既野都有好多，而叫人走並唔係其中既一個選項

推

前線叫退先退，定後排叫退先退好呢？

個人認為，前線叫退先有真正需要去退

睇到中段 只能夠話你當人on99唔識獨立思考 人講咩就做咩

唔好比人分化 快入

光復香港 時代革命

團結一致，齊上齊落
[Online]關於撤退嘅問題

慣左嫁啦啦，成班冷氣軍師，同埋5毛

前線既事前線決定

支持前線做既所有決定

push

關於第三點，我可以補充吓:

就我今日發夢喺西鐵站村口、西邊圍跑同搬野嘅過程，唔係咁多前線真係清楚知道另一邊發生咩事。我自己嘅做法就係將觀察到嘅情況，包括狗嘅防線推進、戰況同人群（去留）情況如實報俾另一條前線聽。如果有類似幾點撤嘅消息，就將「有呢個消息發佈緊」、「親自Fact check與否」及「群眾反應」報番俾前線聽就夠。唔需要叫人走，將佢哋未必知嘅野講俾佢哋知就夠，費事一條線散左俾狗夾都唔知發生咩事。

我自己對今日場夢嘅睇法，認真係我嘅問題黎，我自己唔夠識目，唔肯定今日嘅agenda究竟係啲咩。講緊嘅唔係五大訴求，係做緊嘅野有咩戰術意義黎達到訴求。係入村開戰定圍村，如果圍村圍到咩程度先足夠。我自己其實好徬徨，究竟今日係要做到啲咩？要癱瘓啲咩黎逼垃圾政府就範？但既然前線咁努力，我都唯有盡自己所能幫手set野搬野同傳訊，幫到就幫。

但我自己都好擔心，唔知agenda做咩嘅唔只我一個，好少少咪會喺後援嘅站幫手，如果唔係就會坐咗喺度。亦因為咁樣，一個七半撤嘅流言先會容易送呢班唔知做咩嘅人返曬屋企。

但無論點都好，只要大家想繼續用實際行動逼死個政府同黑警，我雖然學生哥一名，錢都會繼續燒，力都會繼續出

7:30pm 我見絕大部人開始散
點解仲有少數堅持唔肯走 要留多2個鐘？

情況唔係丟低左前線自走
係有好炒數人堅持留低 就係行行低企

1. 730絕大多數人走呢件事係點樣被產生出黎？
係網上大量冷氣軍師利用大部分人害怕捲入衝突既心理所創造出黎
真實情況係：假如大家都唔走，咁多人係現場俾你警黑合作無間都冇你乎，因為敵人專針對你人小既時候落重手。
2. 730散係一個共識？
明顯唔係一個同前線共同商議既共識，係冇同前線溝通既情況下後排擅自出現呢種共識會提早令人手不足，直接導致加速清場
3. 大部分人散左佢地點解唔散
任何一場運動既本質一定係較有經驗，較能承受風險，較坦既人企最前守到最後，佢地有足夠經驗，身經百戰而不屈，有能力判斷佢地自身安全同埋需唔需要後退或者散band, 我地後排既人冇咁多經驗，請自行判斷留守風險。運動要向前有進步，必須要有愈來愈多有經驗既人集體守到防線，後排有心既參與者應該當每次行動都係一個學習機會，盡自身能承擔風險既能力吸取經驗，將來前線先會愈來愈穩打穩扎。
4. 小數人留守為左做咩？為左拖多兩個鐘？
咁退一萬步不如唔出黎？就算唔講咁遠，咁點解大家唔係630什至530就散？雖然大家唔講，但係hidden agenda 就係只要唔受傷唔被捕既過大家都知運動能夠持續愈耐係愈好。不過問題係如何不受傷不被捕呢？簡單黎講呢個問題好似低lv 角色想入高手村練功而唔使死，方法得兩個，一係你練高d 等，一係你一撞怪即走，咁但係你如果一撞怪就走，同你冇入過去有咩分別呢？如果每次出煙出彈就要散，就只會創造更多次一出煙出彈就散既無威脅行動，如果每一次行動都有更多人能夠守耐小小，迫到警察開多幾發彈，什至做咩都搞你唔掂，你先會凝聚到絕大多數冇咁多經驗既參考者可以再留落去，可以做到永斷無止境坑爭持續施壓。

1,2 . 730走係吹風吹出黎 立心不良
但活動前依度已經講過今次唔戀戰 入夜前走，
電朗鄉黑警 交通 location全部唔掂 係度係有共識

3,4 眼見一大班人走 自己唔走係度行行企企
係練功升lv?
Okok 我唔認同 但尊重前線決定
咁點解又要屌其他730呢
730唔只係一個吹出黎既風 同樣到係大家心中個條線 先走

我只可以講
即使你係咪勇武 落單就係會危險
唔理咩原因 見人走得7788 就跟住退啦

唔退 自己危險又要怪人 何苦呢